義工五毛教你如何在 reddit 上挑釁美國人對立

Source: Reddit 轉載知乎網

(內有英文翻譯)

我在這個問題下稍微寫一點最近在YouTube和Reddit上帶節奏的經驗心得。我不是鍵政俠，也不打LOL沒有直接和老美巨魔過，但是跟老美交流還是有點經驗。

要點一：不要明確站中國，用戶名也不能一眼看過去是中國人

這不是懦弱或者不自信，而是一個基本操作問題。設想一個印度人要（正當地）批評中國房價過高人民住不起房，網上大多數人第一反應估計是「先把你10億低種姓貧民百姓的住房解決了再腆著臉來說吧」。然後對方無論說什麼我們都不會認真辯論。同理我們要是想在美帝的版塊里帶節奏（注意是帶節奏而不是巨魔），第一不要表明自己的中國人身份。

要點二：話語範圍要和美國人一致

他說美國抗疫比瑞典好，你說中國10天建醫院；他說美國測試不如韓國，你說中國醫護裝備好——這都屬於話語不一致。想讓對方接受你的觀點就要在對方的話語體系里罵美國，按照美國人的方式來罵他們。如果一個印度人來批評中國開口就是中國沒有種姓制度不利於形成穩定的社會結構，你肯定覺得他腦子有問題。同樣我們不應該過多地考慮我們想讓他們接受什麼，而是他們能接受哪些話題上的辯論，然後盡力把話題往有利於我們的方向上引。

比如我最近在Reddit上比較成功的論調之一就是揭示了「美國政客根本不關心人命，只在乎選舉」「社會各界上層人士為了他們的利益而撒謊讓平民買單」，得到了不少積極回應。這些是他們可以認同的東西。政治上，你怎麼噴都是可以的，噴川統，噴科莫，怎麼合適怎麼來。

要點三：在互相辯論的氛圍內假裝站美國的台

而且這樣站台一定要有不合理性——其實找到這種不合理性很容易，但你如果直接在一個問題上指責美國某一點，對方會潛意識地反駁你；如果你支持這一點，對方會找出合適的邏輯來反駁你的立場而達到你帶節奏的目的。假如一個印度人跑來跟你說，我覺得你們中國高考招生制度不行，各省招生不公平，我們多數人估計也是先辯護再說；但如果他說我覺得我們（注意第一條）高考招生制度很好，北京的教育資源就應該向北京戶口傾斜，那就輪到你來說高教資源分配不公了。

比如在一個「加州州長下令醫院做回溯屍檢，檢查截止到去年12月的死亡中是否有新冠肺炎死亡病例」的帖子下，有一條回復是「為什麼只檢查到12月？」我直接回復：「因為再往前就可能會暴露美國才是新冠發源地，這對我們在國際上的聲譽影響太大了。一定要堅持中國是第一個報道病例的國家。」對此我得到的回應是「抱歉，查清事實比要面子更重要。」

我也不是什麼大V，沒有一呼百應的能力，但是如果能幫一些看到這個回答的人在美國網站帶節奏的話就很好了。
.....
居然有人看，感覺我不多寫一點對不起觀眾啊……我就補一點美國政治基礎，和我針對美國不同人群的對線策略。

美國的聯邦制保證了每個州都是獨立主權，其主權和聯邦政府高度對立。很多民主黨州的民選官員都以和聯邦政府對立作為拉選票的賣點。比如明尼蘇達的總檢察長Keith Ellison說起自己對聯邦政府提起了多少訴訟，和多少州的總檢察長聯合起訴聯邦政府的時候，語氣滿是自豪。這和密蘇里總檢察長起訴武漢一樣，都是他們拉攏選票的政治手段，不需要做過多的解讀。然而這種分裂的現狀我們完全可以利用。

首先要明確我們帶節奏的目的是什麼。要想扭轉中國在國際上的輿論劣勢可以說是不可能做到的，畢竟這麼多年的洗腦和宣傳，我們的輿論勢力根本不在一個層面上。我個人認為最好的做法是繼續分化美國人，把他們的注意力從中國身上拿開，讓他們重點關注美國的負面信息、對美國政治憤怒就行。川統的甩鍋是轉移矛盾，我們如果沒有實力和他們正面硬甩，那就盡量把他們的注意力轉移回美國內務，增加他們對美國國內事務的憤怒和失望情緒。

對於民主黨選民，有好幾種矛盾可以激化。一是民主黨內部腐敗和無能問題，挑撥拜登和桑德斯的支持者：對拜登支持者就嘲諷拜登不會說話，沒有魅力，對付川普必死；對桑德斯支持者就嘲諷他不是真民主黨人，無法團結民主黨對抗川普，失敗活該。二是挑撥聯邦和民主黨州之間的矛盾，不斷重復聯邦根本不在乎藍州疫情，克扣藍州醫療物資，放任藍州人民死亡，以至於藍州需要大量私下行動自保（比如伊利諾伊州長繞過聯邦偷偷從中國進口大量物資，因為怕被聯邦截胡；加州州長掏加州的錢幫其他藍州購買物資，因為聯邦給的缺斤少兩），把仇恨轉移回聯邦政府上。三是挑撥紅藍州之間的矛盾，這個涉及到政治正確，對程度的把握有點難。注意的是藍州選民已經很痛恨川普了，沒有必要引導他們針對川普；最好是引導他們痛恨整個聯邦政府，從政府結構上摧毀他們的信心。

對於共和黨選民，一是盡量放大共和黨人和川普之間的矛盾。比如放大Rand Paul和川普不對付的報道，放大Romney和川普的矛盾。最近佐治亞州長跟著川普說要重開經濟結果反被川普潑冷水，也可以拿來做文章。二是從基督教角度去攻擊，往哪個方向都可以，反正目的是激化政府和教會的矛盾。你可以搬出牧師不遵守居家令組織禮拜被罰款的新聞來罵政府干預教會，也可以搬出牧師舉行禮拜結果染病掛掉的新聞來嘲諷牧師。總之就是把注意力轉移到他們自己的矛盾來，不要關注中國就行。

對於中間選民，把川普自我矛盾、川普和政府內科學家的矛盾擺出來就行。這個不展開說了，國內的文章寫了很多。

更新一個最近剛得到一些積極回復的帖子。我把全部的回復都附帶翻譯截出來了，並沒有刻意篩選。

這主貼是個新聞：芝加哥一個護士幾周前告訴她朋友說她嚇得要命。現在她和她孩子都死於新冠肺炎，她丈夫勉強活了下來。

截圖的回帖串是回復一個主回帖：母親是護士，我非常擔心她。我盡量不來這裡看帖子，不然我後半天都會心驚膽戰。我的截圖就是回復這個主回帖的整串帖子。
(截圖: )

有人直接來給中國網站打廣告我倒是從來沒想到過( • ̀ω•́ )✧
-----------

TLDR: (redditor 的總結)
1. Bash the American government as if you were an American citizen.
以美國人身份指責美國政府
2. Falsely support America to incite disagreement.
盲目撐美來引起美國人不滿
3. Create rift among people of different sides.
製造雙方矛盾

真 Reddtior 的反應

「支那仔以為指責政府就係一件暴露弱點嘅行為，真係洗撚晒腦」
「唔係講笑，的確我對美國政府一直都好多不滿，但係同中共相比，好老實講佢哋每一樣嘢都差太遠。」

「支那仔以為仇恨會搞到暴動，戇撚鳩。」

「佢哋想『洗我哋腦』，真係好驚呀。」
「條五毛喺知乎吹到咁大，睇真啲 post 原來弱雞到喊，得兩個回覆先有 50 正皮，風向都帶唔掂，淨係識講聯邦政府忽視人命就係咁。」
「喂支那，你唔使出post話我哋政府有幾衰喇，腦殘都唔鍾意自己個政府啦，至少我鬧都唔使驚被消失。」

「根本係重覆玩泰國單野，又幫我哋鬧最憎嗰幾條蛋散。」
「佢哋分唔清黨同國，仲以為我哋會祟拜政客，好好笑；中國原本可以搞少啲無謂嘢去改善國家，最起碼五毛係有錢收，條白痴真係做義工。」

好撚好笑

智障仔

佢地真係分唔到黨國

on9
問題你唔中，大把人中呢

所以五毛攻勢真係唔可以睇少
美國啲左膠真係中晒

奶茶聯盟加埋reddit網民嘅話叫咩好

屌禁錯不推文
sor樓主